《香港策論》

觀乎香港由回歸至現在的社運 模式一直都是屬於被動的(reactive)而不是主動的(proactive) 香港人希望推遲(postpone)香港內地化 推翻不合理政策/法案 而不是爭取一個還未有清晰討論和共識的政治目標

香港的社會運動一直是被動的 是政府當局強行推行不被認同的政策/法案才引發反對者的示威行動 (23條如是，逃犯如是) 是政府的無視 才引起一次一次的升級 香港的社會運動 目的只有推翻某一政策/法案 只有阻止香港踏出內地化的一步 香港市民本來安份守己 若非政權步步進逼 怎會有那麼多不幸的畫面發生

但是 隨著香港慢慢步進50年不變的下半場 面對內地一年一年收緊對香港的管治 香港人不能只遇到不合理政策才行動 不能只阻止而不建議 香港社運應從被動反對 轉型至主動爭取 香港何去何從 實在需要廣泛愛香港的人 仔細討論 找出共識 計劃方法

筆者認為有數問題需要大家思考討論 從1&2到3再到最終4 一步一步 找出共識：
1. 內地希望的香港是怎樣
2. 香港人(你)希望的香港是怎樣
3. 面對1&2 的落差 香港人(你)希望爭取怎樣的香港
4. 如何達至3的願景

筆者思路未必全面 成熟 望大家多多指教 望不同看法立場但愛香港的人 一起好好討論 如果幸獲支持 望有同路人研究成立一個網上平台 供所有香港人集中討論 研究

最後 多謝香港還有在意的你 香港加油